import type { NextPage } from 'next';
import { useState } from 'react';

const Home: NextPage = () => {
    const [currentQuestion, setCurrentQuestion] = useState<number>(0);

    const questions = [
        {
            question: "–í—ã–±–µ—Ä–∏ —Å–≤–æ–π –ø–æ–ª",
            answers: ["–ú—É–∂—Å–∫–æ–π", "–ñ–µ–Ω—Å–∫–∏–π"]
        }, {
            question: "–ö–∞–∫ —Ç—ã –≤–ø–µ—Ä–≤—ã–µ —É–∑–Ω–∞–ª–∞ –æ –Ω–∞—Å?",
            answers: ["–û—Ç –¥—Ä—É–∑–µ–π", "–û—Ç —Ç—Ä–µ–Ω–µ—Ä–∞", "Telegram –∫–∞–Ω–∞–ª", "–Ø–Ω–¥–µ–∫—Å.–ó–¥–æ—Ä–æ–≤—å–µ", "–î—Ä—É–≥–æ–µ"]
        }, {
            question: "–° –∫–∞–∫–∏–º —Å–ª–æ–∂–Ω–æ—Å—Ç—è–º–∏ –≤ —Ç–µ–º–µ –ø–∏—Ç–∞–Ω–∏—è —Ç—ã —Å—Ç–∞–ª–∫–∏–≤–∞–µ—à—å—Å—è?",
            answers: ["–ü–µ—Ä–µ–µ–¥–∞—é", "–ù–µ–¥–æ–µ–¥–∞—é", "–ù–µ—Å–±–∞–ª–∞–Ω—Å–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–Ω—ã–π —Ä–∞—Ü–∏–æ–Ω", "–•–∞–æ—Ç–∏—á–Ω—ã–π —Ä–µ–∂–∏–º –ø–∏—Ç–∞–Ω–∏—è", "–¢—Ä—É–¥–Ω–æ –ø—Ä–∏–¥—É–º—ã–≤–∞—Ç—å –º–µ–Ω—é", "–ó–∞–µ–¥–∞—é —ç–º–æ—Ü–∏–∏ –∏ —Å—Ç—Ä–µ—Å—Å", "–•–æ—á—É –µ—Å—Ç—å –º–µ–Ω—å—à–µ —Å–ª–∞–¥–∫–æ–≥–æ", "–ù–µ –º–æ–≥—É –ø–æ—Ö—É–¥–µ—Ç—å", "–•–æ—á—É —É–∑–Ω–∞—Ç—å –±–æ–ª—å—à–µ –æ –ø–∏—Ç–∞–Ω–∏–∏"]
        }, {
            question: "–ö–∞–∫–∞—è —É –≤–∞—Å —Ü–µ–ª—å?",
            answers: ["–ü–æ—Ö—É–¥–µ—Ç—å", "–ù–∞–±–æ—Ä –º—ã—à–µ—á–Ω–æ–π –º–∞—Å—Å—ã", "–§–æ—Ä–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ —Ä–µ–ª—å–µ—Ñ–∞", "–ü–æ–≤—ã—Å–∏—Ç—å –≤—ã–Ω–æ—Å–ª–∏–≤–æ—Å—Ç—å", "–í–æ—Å—Å—Ç–∞–Ω–æ–≤–∏—Ç—å—Å—è –ø–æ—Å–ª–µ —Ç—Ä–∞–≤–º—ã", "–°—Ç–∞—Ç—å —Å–∏–ª—å–Ω–µ–µ"]
        }, {
            question: "–í–∞—à —É—Ä–æ–≤–µ–Ω—å –∞–∫—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç—å?",
            answers: ["–ù–∏—á–µ–º –Ω–µ –∑–∞–Ω–∏–º–∞—é—Å—å", "–¢—Ä–µ–Ω–∏—Ä—É—é—Å—å 1 —Ä–∞–∑ –≤ –Ω–µ–¥–µ–ª—é", "–¢—Ä–µ–Ω–∏—Ä—É—é—Å—å 2-3 —Ä–∞–∑–∞ –≤ –Ω–µ–¥–µ–ª—é", "–¢—Ä–µ–Ω–∏—Ä—É—é—Å—å 3 –∏ –±–æ–ª–µ–µ —Ä–∞–∑ –≤ –Ω–µ–¥–µ–ª—é"]
        }, {
            question: "–ö–∞–∫–æ–π —Ç–∏–ø –ø–∏—Ç–∞–Ω–∏—è –≤—ã –ø—Ä–µ–¥–ø–æ—á–∏—Ç–∞–µ—Ç–µ?",
            answers: ["–¢—Ä–∞–¥–∏—Ü–∏–æ–Ω–Ω–æ–µ –ø–∏—Ç–∞–Ω–∏–µ", "–í–µ–≥–µ—Ç–∞—Ä–∏–∞–Ω—Å—Ç–≤–æ", "–í–µ–≥–∞–Ω—Å—Ç–≤–æ", "–ö–µ—Ç–æ–≥–µ–Ω–Ω–∞—è –¥–∏–µ—Ç–∞", "–°—ã—Ä–æ–µ–¥–µ–Ω–∏–µ"]
        }, {
            question: "–ö–∞–∫ —á–∞—Å—Ç–æ –≤—ã —É–ø–æ—Ç—Ä–µ–±–ª—è–µ—Ç–µ —Ñ–∞—Å—Ç-—Ñ—É–¥?",
            answers: ["–ù–∏–∫–æ–≥–¥–∞", "–†–∞–∑ –≤ –º–µ—Å—è—Ü", "–ù–µ—Å–∫–æ–ª—å–∫–æ —Ä–∞–∑ –≤ –º–µ—Å—è—Ü", "–†–∞–∑ –≤ –Ω–µ–¥–µ–ª—é", "–ù–µ—Å–∫–æ–ª—å–∫–æ —Ä–∞–∑ –≤ –Ω–µ–¥–µ–ª—é"]
        }, {
            question: "–ö–∞–∫ –≤—ã –æ–±—ã—á–Ω–æ —á—É–≤—Å—Ç–≤—É–µ—Ç–µ —Å–µ–±—è –ø–æ—Å–ª–µ –µ–¥—ã?",
            answers: ["–õ–µ–≥–∫–æ –∏ —ç–Ω–µ—Ä–≥–∏—á–Ω–æ", "–ù–µ–º–Ω–æ–≥–æ –≤—è–ª–æ", "–£—Å—Ç–∞–≤—à–∏–º", "–í–∑–¥—É—Ç—ã–º", "–¢—è–∂–µ–ª—ã–º"]
        }, {
            question: "–ö–∞–∫–∏–µ —É–ø—Ä–∞–∂–Ω–µ–Ω–∏—è –≤–∞–º –Ω—Ä–∞–≤—è—Ç—Å—è –±–æ–ª—å—à–µ –≤—Å–µ–≥–æ?",
            answers: ["–ö–∞—Ä–¥–∏–æ (–±–µ–≥, –≤–µ–ª–æ—Å–∏–ø–µ–¥)", "–°–∏–ª–æ–≤—ã–µ —Ç—Ä–µ–Ω–∏—Ä–æ–≤–∫–∏", "–ô–æ–≥–∞ –∏–ª–∏ –ø–∏–ª–∞—Ç–µ—Å", "–ö–æ–º–∞–Ω–¥–Ω—ã–µ –≤–∏–¥—ã —Å–ø–æ—Ä—Ç–∞", "–¢–∞–Ω—Ü—ã"]
        }, {
            question: "–ö–∞–∫ —á–∞—Å—Ç–æ –≤—ã –ø—å–µ—Ç–µ –≤–æ–¥—É –≤ —Ç–µ—á–µ–Ω–∏–µ –¥–Ω—è?",
            answers: ["–ú–µ–Ω–µ–µ 1 –ª–∏—Ç—Ä–∞", "1-2 –ª–∏—Ç—Ä–∞", "2-3 –ª–∏—Ç—Ä–∞", "–ë–æ–ª–µ–µ 3 –ª–∏—Ç—Ä–æ–≤"]
        }, {
            question: "–°–ü–ê–°–ò–ë–ê! –ù—É —á—Ç–æ, —Ç—ã —Å–æ –º–Ω–æ–π?",
            answers: ["–Ø –≤ –¥–µ–ª–µ üôå"]
        }
    ];

    // const handleAnswerSelection = (index: number) => {
    //     if (currentQuestion < questions.length) {
    //         setCurrentQuestion(currentQuestion + 1);
    //     } else {
    //         // router.push('/results');
    //     }
    // };

    const handleAnswerSelection = (index: number) => {
        if (currentQuestion < questions.length) { // –ò—Å–ø—Ä–∞–≤–ª–µ–Ω–æ —É—Å–ª–æ–≤–∏–µ, —á—Ç–æ–±—ã —É—á–µ—Å—Ç—å –≤—Å–µ –≤–æ–ø—Ä–æ—Å—ã
            setCurrentQuestion(currentQuestion + 1);
        }
    };

    const restartTest = () => {
        setCurrentQuestion(0); // –°–±—Ä–æ—Å —Ç–µ–∫—É—â–µ–≥–æ –≤–æ–ø—Ä–æ—Å–∞ –Ω–∞ –Ω–∞—á–∞–ª–æ
    };

    return (
        <div className='flex flex-col flex-grow'>
            {currentQuestion < questions.length ? (
                <section className='flex flex-col flex-grow h-full'>
                    <div className='px-2.5 py-3'>
                        <p className='text-base text-white font-unbounded'>–û—Ç–≤–µ—Ç—å—Ç–µ –Ω–∞ –Ω–µ—Å–∫–æ–ª—å–∫–æ –≤–æ–ø—Ä–æ—Å–æ–≤ –∏ –ø–æ–ª—É—á–∏—Ç–µ –ø–µ—Ä—Å–æ–Ω–∞–ª—å–Ω—É—é –ø—Ä–æ–≥—Ä–∞–º–º—É —Ñ–∏–∑–∏—á–µ—Å–∫–æ–π –∞–∫—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç–∏ –∏ –ø–ª–∞–Ω –ø–∏—Ç–∞–Ω–∏—è</p>
                    </div>

                    <article className='bg-white p-3 rounded-xl flex flex-col flex-grow max-h-[calc(100vh-18rem)]'>
                        {/* min-h-[414px] */}
                        <div className='w-full text-center mt-6'>
                            <h2 className='font-unbounded text-sm font-bold'>{questions[currentQuestion].question}</h2>
                        </div>

                        <div className='flex flex-col space-y-[6px] mt-6 mb-8 flex-grow rounded-xl scrollbar overflow-auto'>
                            {questions[currentQuestion].answers.map((answer, index) => (
                                <button
                                    key={index}
                                    // className='bg-[#BBFF00] px-4 py-2 rounded-full text-sm font-open-sans font-light'
                                    className='bg-[#BBFF00] px-4 py-2 rounded-full text-sm font-open-sans font-light transition-colors duration-300 ease-in-out hover:bg-[#A0E000] active:bg-[#8CD000] outline-none'
                                    onClick={() => handleAnswerSelection(index)}
                                >
                                    {answer}
                                </button>
                            ))}
                        </div>

                        <div className='w-full text-center mt-auto'>
                            <p className='text-[#C0C0C0] font-open-sans text-sm font-normal'>{currentQuestion + 1}/{questions.length}</p>
                        </div>
                    </article>
                </section>
            ) : (
                <section className='flex flex-col items-center justify-center h-full px-2.5 py-3'>
                    <div className='text-center mb-8'>
                        <p className='text-base text-white font-unbounded'>–°–ø–∞—Å–∏–±–æ –∑–∞ –ø—Ä–æ—Ö–æ–∂–¥–µ–Ω–∏–µ —Ç–µ—Å—Ç–∞! –¢–µ–ø–µ—Ä—å –≤—ã –º–æ–∂–µ—Ç–µ –ø–µ—Ä—Å–æ–Ω–∞–ª–∏–∑–∏—Ä–æ–≤–∞—Ç—å —Å–≤–æ—é –ø—Ä–æ–≥—Ä–∞–º–º—É —Ç—Ä–µ–Ω–∏—Ä–æ–≤–æ–∫ –∏ –ø–∏—Ç–∞–Ω–∏—è.</p>
                    </div>
                    <button className='bg-[#BBFF00] px-6 py-2 rounded-full text-sm font-open-sans font-normal' onClick={restartTest}>
                        –ü—Ä–æ–π—Ç–∏ —Ç–µ—Å—Ç –µ—â–µ —Ä–∞–∑
                    </button>
                </section>
            )}
        </div>
    );
};

export default Home;